[工程］poly bem grad, 求指點

grad左兩年，一直都想考政府紀律部隊隊長級，期間做其他散job
諗過之後入政府ws2或者to都唔錯，聽之前啲同學出面做main con話做到仆街唔好做，有冇師兄指點下邊個方向發展會最好

利申：grad之後冇做過呢行既工，2年前既cert當fg apply會唔會有問題

推

你呢科fg 22k仲高過engineer

唔好俾起薪呃到呀ching

點解？

工時長到仆街（聽講）

得d毒撚會做

你GRAD左2年做乜鳩

yes

岩
MAIN CON 朝8晚6 6DAYS
人地CIVIL個個博入CONSULTANT考牌，
E科就得落地盤日晒雨淋，好多人比起薪呃左。

IN 下十三力 今年請好多人。

師兄做緊？

有FD入左。

呢科主要做地面野？

佢都係bem？chur 得勁？
預左辛苦，出得呢個底薪，求指教

今年GRAD，CHUR唔CHUR唔知，未開工。
實有22K UP放心，但你要好好解釋2年做過乜。

construction management，入contractor做。

政府好少請一畢業，做main con sin 24k now for grad e

主要擔心佢唔in我同埋驚唔識答啲學術野

CONTRACTOR通常唔CHUR既，工時長姐，你要預似坐監同時做吸塵機咁，放工飛機都唔想打。

師兄main con 有冇推薦fg 邊間學野多啲，同埋而家請得多人

所以聽好多人都話之後係跳政府

CHING 衰乜考2年都考唔到PI/OFFICER

政府好似ENGINE得CIVIL果堆，
TO好似都係無BEM，WS都係CIVIL。
考SO LO，POLY BEM好似做到QS。
BEM無啦，除左考返D係人都報得難到仆街既2A3O EO PI果堆

考隊長級有啲生意仔做緊，所以有基本收入生存到，但政府個邊考唔到都冇辦法，所以考慮搵番自己個科穩定做

考紀律部隊？
我都Bem 未grad 想留名學野

求指點

做緊main con pc同你講 地盤生活 工時長(十個鐘未計ot) 山旮旯地方 環境差
利申同事多數bem/cem grad

你兩年做過乜黎

你依家apply都算遲咗
大main con都in緊/完人

其實main con 做PC 肯做肯砌
做熟哂成個建築流程十年到升到APM grade 都6/7萬
計埋通漲加幅（呢行人行係緊貼到通漲）都唔失禮過大部分行業

講真bem cem 收分都知自己事，account / 護士唔輪到你入到

樓主如果你d 生意 或者家底唔係話好有前景
早d 疊埋心水入行認認真真捱一捱

政府呢，就起馬去到Engineer grade / officer先叫見得人
好多政府上家既人to,acw，做十年八年都係4/5萬
對比係出面係避到風，但如果係出面捱得咪識下出面個世界岩唔岩自己先囉
永遠錢係從辛苦處出黎

利申： BEM grad 3年有多，大判，拉雲4x K一個月

咁師兄熟唔熟行情，邊間仲有機會

算係走左啲彎路，試左其他野，冇直接做番自己讀個行

唔該師兄，就係而家疊埋心水了想問師兄清唔清楚而家個市，等唔等人用，怕自己條件比其他fg冇優惠，始終空左兩年，唔該

優勢

你去hkie搵有building scheme嘅公司
有無job opening都照send
cover letter有誠意啲 睇下人地間野做咩
接咩job多 再針對性講下自己嘅優點
包裝下呢兩年做過嘅野
中細型mc 其士有利嗰啲就算無scheme都要send
祝巴打快快手搵到份工啦

唔該巴打

GRAD E 其實一年間間都請好少人。學野多多數金記、十三力、有利、禮記.....

六七萬已經係經理級了....什少APM 有六七萬....正常APM 都係多你幾千元....當然只講老底...唔計雙糧花紅個D...

其士做死無命賠.......

手足果間比人壓炸嘩

3/4年經驗平均我d 同學仔28-34老底+兩個月花紅

我d 大佬4x K 老底 PC/SPC 5-8年

sub agent/ site agent/apc 5/6萬視乎能力啦呢d 位

大判正裝PM 冇7/8萬都請唔到人啦

岩岩升最多五萬...APM, 依家M字都分左APM, DPM, 再上PM , SPM, DIRECTOR.
4X K SPC 了....正常PC 28-3X , 差唔到4X 中 就升APM,, ,大概4尾至5中, 五中 再上D 六萬幾..上PM 都係差唔多....六萬幾至七萬幾..睇經驗啦。
做開大PROJECT 去到8X-1X 都有。

APM 去到六七萬真係無乜.....暫時未見過APM 萬人工有去到六七萬咁多。

如果CHING 個間係SUB AGENT 級...當APM , 經理級無咁多層次...咁可能APM 個價錢係會高番點....因為我做開個D 係分咁多級

做細公司 個經理就五萬幾至六萬左右...一腳踢但係佢花紅係按單JOB 搵幾多去分比佢...

依家D PM 開始年輕化了....我識唔少人三十幾已經APM ...最後生個個30歲已經APM 岩岩升人工唔比咁高掛.....不過呢行人工都係睇你跳唔跳...夠跳人工真係高好多。個人睇法係APM 有六七萬...真係少...比到呢個價錢傾向係請PM 多

價呢D 野唔再回啦...好似離晒題咁
最後祝樓主早日搵到好工

大家覺得呢行之後仲有冇得做？

有盤咪好做，睇錢做人姐。

但係聽講civil都做到pc做既野？

YES。
CIVIL係大婆，BEM/CEM係佢地生出黎既二奶，
CIVIL幾乎乜都做得，
BEM/CEM學既野CIVIL幾乎都識，
BEM著重RUN PROJECT，
CIVIL著重TECHNICAL野 DESIGN。
所以 CIVIL CONTRACTOR CLIENT CONSULTANT都可以做晒，
不過，CIVIL 成績好既人多數入CONSULTANT 或者CLIENT
因為考牌幾率大過CONTRACTOR無數計好多。

多謝解答

PC 既經驗係浸出黎，civil 人做pc 野係做到，但都一樣要花同你咁多既時間學

但呢行既好處係你唔會比個岩岩畢業，好叻既人取代到你既年資
唔似IT 呢d 行業咁

起馬你唔會擔心中年失業，我見有d 做到三十零歲，如果搵4/5萬都夠食既，就去d 判頭到做PM，HEAHEA 下

想再上既，大判SITE AGENT 位，PM 位，就繼續789萬衝上去